好擔心有淋巴癌...

屋企有人類風濕+乾咳+手痺腳痺
睇好多醫生睇極都唔好 前後拖左一年半
全身檢查都話冇乜事
但佢依家類風濕比以前嚴重左
近呢幾個月頸淋巴有一到腫左
但佢粒野係唔硬又唔痛 亦都冇腫大左 冇發燒
一直都係果個size 食左藥都未消腫

最近睇另一個風濕科醫生
之前試過抽針檢查 報告話果粒淋巴係良性
個醫生就話抽針唔準
真係要割左粒野先知
之後就要安排入院切左粒野

依家好擔心係淋巴癌....
有冇過來人分享下經驗？

好似唔大過1cm都唔洗驚
我下巴都有幾粒，小學到而家十幾年

你有無做超聲波？
我黎緊去做

同埋你得一粒定好多？其他地方有無

留tg

暫時佢頸上得一粒 其他地方未見到

過兩日見埋個醫生就睇下入院安排

我前幾年有個fd中左
19歲

食藥都唔識細有啲驚
幾年前我下巴生到粒野4cm大
我都驚到喊左幾日
去抽針驗話良性
食左一排高劑量ibuprofen就冇左

細既一粒定一大舊？
我見啲患者都好大舊

點叫細粒...

我反而係睇完家庭醫生 之後叫我照超聲波
無抽針

1:28

我睇曬成條片啦 係幾激勵既
我印象中係冇佢講到咁大粒

抽咗針，但佢話抽得太少check唔到
之後排成年等超聲波
係下巴

唔去出面啲診所抽？ 點等咁耐...

想問下你喺邊到做抽針？ 埋單幾錢？

瑪嘉烈 好似唔使錢
因為有排入咗醫院，外科要覆診
所以佢幫我排抽針

冇錢 冇買保險

抽針有無麻醉？

我就建議你問一問醫生睇下駛唔駛照個PET或CT望一望....
唔一定淋巴本身有事，可以其他野散過去。

冇

呢D 淋巴結十個有8個都有啦, 我都有幾粒

唔痛？ 好驚

越快驗到越好啦
唔好貪平

你個粒幾大粒？我下巴都有粒，夜訓會痛，會滑動，係似組織腫大咁，樓主要做d訓

試下沖蒲公英茶飲下啦，聽日講有幫助，我自己都飲緊

幼針冇 但粗針就會局部麻醉

你抽幼針個陣痛唔痛

係我屋企人抽 佢話都係痛一下

你屋企人依家點

聽日入院做手術切左粒淋巴先驗到 都係未知

姐係起碼兩個禮拜先知 等你好消息
Btw屋企人幾多歲

佢5x歲啦

唔一定係惡性腫瘤，不過唔切除有機會變成惡性

好彩 姐係3粒加埋大概2 3cm?

係啊

咁依家冇話要做啲咩 定係定期返去檢查

個外科醫生話唔使再覆診 除非將來淋巴腫係格肋底/大髀呢啲位就要睇 但屋企本身有類風濕 醫生叫佢集中搞呢樣先

好啦咁 take care

有心

想問下點解當初唔係抽針驗 要直接切黎驗既？

正常程序黎 一開頭唔係下下開刀架ma 我屋企都有抽過針係良性 但幾個月後唔消腫先考慮要割

我自己就覺得粗針會好過幼針 幼針係浪費錢

哦 我以為直接割
我自己抽左幼針 暫時無唔好既細胞 但又唔係發炎

我最近都抽咗 抽針驗到係非典型細胞，醫生話要切出嚟再驗.. 好淆底

你報告係點講？atypical lymphoid cells?
我無搵到唔好既細胞 以家驗左血 等緊。

你有無驗到血？

係 atypical 呢個醫生話一定要做手術再驗，我聽日再睇多個醫生拎second opinion。
我又冇驗血喎，你係咩事要驗？

我report話no atypical or carcinoma cells
但因為我做幼針排除唔到其他病 所以要驗血先 睇下會唔會發現到啲咩

你係咪做fna? 同埋你邊個位有淋巴結 咩size呀

係呀幼針，其實都有少少痛 右頸後面 1.4cm左右，但佢抽完之後好似縮咗少少。你呢？

我有打麻醉 打麻醉個下最痛

我大髀罅位 左右兩邊都有唔少 最大都係1.4
我反而無覺得佢有縮細

但你驗到atypical一定仲擔心
你睇緊普通診所定醫院醫生？

有割啊

呢個都係抽針既作用 抽左針話唔正常就要真係割出黎

我之前屋企都有抽幼針話係良性 但因為過左幾個月都唔消腫 終於拖到上個星期做手術切左 今日報告出埋好彩係冇癌細胞

我明架 驚餐死

好彩無事！
但報告有無講到係咩黎/究竟咩原因會大咗？

類風濕引致淋巴發炎

屋企人果粒咁大 係因為有三粒淋巴結黏埋一舊 果陣摸落硬硬地 先擔心係癌

好彩冇事
我有強直性脊椎炎，唔知關唔關事 咁可能聽日睇埋醫生都應該會決定割了，多謝分享

冇打麻醉個醫生話打麻醉都要痛一下

我睇外科專科，聽日睇耳鼻喉。想知你哋睇咩科

我仲睇緊普通科醫生 攞埋驗血報告 個醫生就會refer我睇內科

你今日睇完上黎報告下咩情況吖

Hello Stewie

耳鼻喉照咗鼻咽冇咩異物，係有啲慢性鼻咽炎不過醫生話常見。之後佢摸到我條頸原來仲有好幾粒結就refer咗我去照個詳細超聲波
個放射科醫生話頸啲結都好細冇咩事，但有幫我1.4嗰粒抽多次針，抽多過上次好多佢話因為sample size太細好容易會驗到atypical呢啲inconclusive result...但痛到忍唔住喊咗出嚟痛到今日仲痛緊，抽完粒嘢仲腫咗，正唔正常

Btw 我腫個個位喺髮線下面，咁啱上面係有一撻濕疹的，兩個醫生都話有可能關事，俾大家參考吓

咩情況呀 新年流流 身體健康呀

我攞左血報告 所有都正常
醫生叫我再睇下專科醫生
但我唔想睇了
雖得摸多左 但覺得應該無事

見你上面抽完會腫咗係正常㗎 我之前都係

做過啲咩檢查

超聲波 細針針抽 驗血
係咪你都一樣？ 最後咩都驗唔到？